<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Go for Mind</title>
    <link>http://example.org/</link>
    <description>Recent content on Go for Mind</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Apr 2020 01:22:32 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>大学与你为何-又记</title>
        <link>http://example.org/post/diary1/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 01:22:32 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://example.org/post/diary1/</guid>
        <description>Go for Mind http://example.org/post/diary1/ -&lt;p&gt;的确，开学的第一天在刷不上课与大雨阻隔中度过了，说不上浑浑噩噩，但也并不尽人意。一边刷着课，一边索性把心心念念很久了的年度总结写下来吧。
 
去年这个时候在忙着开学吧。这个开学不太寻常，是在心院，准备要学梦想中的心理学。当时的课表是什么样的呢？大一大二的专业课一起上，普心、心统、线代、实心+实心实验、社心、CNS，还有一份执念选的博雅班，以及最爱的排球。这些课说出来甚至会吓到自己，佩服自己当时的坚持，也心疼自己并没有站在和别人同一条起跑线上。好几个实验室到处跑，听组会，纠结自己的方向。凌晨赶实验报告，或者在金光311两眼放光地探讨问题，生与死，爱与欲，自己与未来。学术部，排协，排球新生杯，游泳。所有的事情堆成了小山，自己乐在其中，好像还真没抱怨过。
 
现在可能很难想象一个周三，下午考CNS期中，上完一节排球课后，要继续考普心的期中。当时我终于交上了普心的试卷，只记得颤抖的手拎起游泳包，奔向邱德拔，仿佛要让康河之水洗清我身上凝滞的第8周的沉重。
 
从未抱怨过，大概就是因为，这是我选的路，我爱的东西，凭什么抱怨。
 
记得在转院之前，也写过一篇思考的总结。当时真的是在思考很多东西，专业选什么？答案是要自己热爱的，而不是别人觉得好的，也不是社会所期许的；恋爱要什么？我给自己的答案是灵魂契合，既不是为了别人的欣羨，也不是为了证明自己什么；大学要什么？我说，多读书，这是最好的读书的时光，摆脱高中的被动学习，让自己成为知识的核心，精神的境界是永恒的。有时候自己超级看不惯别人抱怨又拖延，苟且着现在，拖延着诗与远方。
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
当时不曾害怕什么。转专业也是相当镇静——这就是我选的，今年转不过，大不了明年转；转不过也不影响我喜欢它，不影响我学它。
尽管如此，转专业面试那天，我依然被吴老师的一个问题问倒了：如果你发现自己在做的事情其实并不喜欢，而自己有没有机会再转专业了，你会怎么办？
我当时有一种很奇怪的尴尬感。仿佛自己的热爱被质疑了，而又无法否认其合理性。当时的我从来没想过这个可能性，自己的心态太过自信，又自由。那一天，我被这个问题纠结着，甚至发了朋友圈。这个问题，直到今天我再想来，也觉得是个无解的问题——似乎还没有苗头，告诉我现在的选择会是一条自己并不喜欢的死胡同。
 
那条朋友圈有一条特别长的回复。它是这样的：
““Again, you can&amp;rsquo;t connect the dots looking forward; you can only connect them looking backwards. So you have to trust that the dots will somehow connect in your future. You have to trust in something - your gut, destiny, life, karma, whatever. This approach has never let me down, and it has made all the difference in my life.”
―Steve Jobs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔布斯的一句话，希望能有帮助。”
 
后来，乔布斯的话几乎伴随了我整个学期，伴随着我从金光骑车回寝室的夜色，这倒并不是因为乔布斯的话本身——因为他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难想象一年会改变一个人多少。如果说改变的开始是由于自己的巨大勇气、执念与执行力的话，那么接下来的整条改变的路径，是陡峭的，让人脱胎换骨的。
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
我慢慢的培养自己专注一事的能力。慢慢地离不开水果和酸奶，离不开游泳。时不时地告诫自己“You have to do what you love to”。不断审问自己究竟喜欢什么，科研还是咨询。骑车，两辆并行。第一次跑出12分钟满分，然后痛哭流涕。宿舍到学一到二教到王克桢楼，这条路越来越熟悉。挑战杯。小说。半夜吼歌吼诗绕湖。太冷了就跑到物美的楼梯上取暖，继续聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些事情别人看起来没什么甜的。但是它甜的没人能懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实也会苦涩的没人能懂。创伤本身会变成刀剑刺伤最亲近的人，谁都需要坚强，也需要温暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是喜欢电影里那句话，“后来，我们都变了，但也更加认清了自己，不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们似乎已经不太需要小说了。小说是用来说那些心里想着但又没有说出来的话，但是现在心里想的，并不用说出来；用眼神就可以了。这算是跟小说道个别。
也应该跟自己的自卑道个别。我在减肥和治痘的道路上越走越远，也越来越坚定。
跟排球道个别。从前追求的认同感和归属感，现在已经被我的独立所自给自足。排球场上的巨大太阳阻挡着我的脚步，转院之后的落寞，我也承担不了了。
跟学工道个别。我只做自己认同的事情。
跟成绩傀儡道个别。我能搞清楚什么最重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望未来，我还能跟自己的痘痘和胃病道别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说学了一年心理学，自己有什么样的体悟的话，我会说：我坚持喜欢心理学，但是透过心理学，对所谓的“人的神性”表示失望。心理学让人从侧面观察人自身，然后我窥见了人类可悲的动物性，许多爱与欲、尊严、荣誉，逃不开进化论视角下的人类本性；我对自由意志感到绝望，当理解了人的一生要在多大程度上受到家庭和社会期望的影响以后。我对快乐与悲伤似乎也有新的理解，当意识到人的很多喜怒其实就是关系好坏的体现以后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情就是这样。我理解的多了，于是也就慢慢包容了。然后感受到自我更加坚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生是要有偏好的。在偏好面前，可以放弃其他，其他的那些社会认为很重要的东西，比如名声、物质享受，或许还有安稳、舒适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还在攀爬，也依然是那种无所畏惧，甚至是风风火火的样子。想要什么，就去做，no excuse。就像我看过去的自己一样，我依然处于目光相对局限的状态，但不断地、不断地拓宽眼界，开放胸怀，提升自己。
没错，我还在变，不断地变。我现在所喜欢的领域，无论是科普，还是精神疾病、工作记忆、意识探索、心理健康，都在未来的某个时间点，可能发生转变。或许是慢慢的转弯，或许是陡然巨变。改变本身是唯一不变的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学过半。去年我问自己的问题，“大学与你为何”，应该在我的每一天中，一点一点书写着答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有两年。孩子你慢慢走。&lt;/p&gt;
- http://example.org/post/diary1/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>My First Blog</title>
        <link>http://example.org/post/my-first-blog/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 00:54:02 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://example.org/post/my-first-blog/</guid>
        <description>Go for Mind http://example.org/post/my-first-blog/ -&lt;h4 id=&#34;hope-you-love-this&#34;&gt;Hope you love this!&lt;/h4&gt;
- http://example.org/post/my-first-blog/ - </description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 