<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Go for Mind</title>
    <link>http://example.org/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Go for Mind</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Apr 2020 01:22:32 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>大学与你为何-又记</title>
      <link>http://example.org/post/diary1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 01:22:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/diary1/</guid>
      <description>的确，开学的第一天在刷不上课与大雨阻隔中度过了，说不上浑浑噩噩，但也并不尽人意。一边刷着课，一边索性把心心念念很久了的年度总结写下来吧。 去年这个时候在忙着开学吧。这个开学不太寻常，是在心院，准备要学梦想中的心理学。当时的课表是什么样的呢？大一大二的专业课一起上，普心、心统、线代、实心+实心实验、社心、CNS，还有一份执念选的博雅班，以及最爱的排球。这些课说出来甚至会吓到自己，佩服自己当时的坚持，也心疼自己并没有站在和别人同一条起跑线上。好几个实验室到处跑，听组会，纠结自己的方向。凌晨赶实验报告，或者在金光311两眼放光地探讨问题，生与死，爱与欲，自己与未来。学术部，排协，排球新生杯，游泳。所有的事情堆成了小山，自己乐在其中，好像还真没抱怨过。 现在可能很难想象一个周三，下午考CNS期中，上完一节排球课后，要继续考普心的期中。当时我终于交上了普心的试卷，只记得颤抖的手拎起游泳包，奔向邱德拔，仿佛要让康河之水洗清我身上凝滞的第8周的沉重。 从未抱怨过，大概就是因为，这是我选的路，我爱的东西，凭什么抱怨。 记得在转院之前，也写过一篇思考的总结。当时真的是在思考很多东西，专业选什么？答案是要自己热爱的，而不是别人觉得好的，也不是社会所期许的；恋爱要什么？我给自己的答案是灵魂契合，既不是为了别人的欣羨，也不是为了证明自己什么；大学要什么？我说，多读书，这是最好的读书的时光，摆脱高中的被动学习，让自己成为知识的核心，精神的境界是永恒的。有时候自己超级看不惯别人抱怨又拖延，苟且着现在，拖延着诗与远方。  当时不曾害怕什么。转专业也是相当镇静——这就是我选的，今年转不过，大不了明年转；转不过也不影响我喜欢它，不影响我学它。 尽管如此，转专业面试那天，我依然被吴老师的一个问题问倒了：如果你发现自己在做的事情其实并不喜欢，而自己有没有机会再转专业了，你会怎么办？ 我当时有一种很奇怪的尴尬感。仿佛自己的热爱被质疑了，而又无法否认其合理性。当时的我从来没想过这个可能性，自己的心态太过自信，又自由。那一天，我被这个问题纠结着，甚至发了朋友圈。这个问题，直到今天我再想来，也觉得是个无解的问题——似乎还没有苗头，告诉我现在的选择会是一条自己并不喜欢的死胡同。 那条朋友圈有一条特别长的回复。它是这样的： ““Again, you can&amp;rsquo;t connect the dots looking forward; you can only connect them looking backwards. So you have to trust that the dots will somehow connect in your future. You have to trust in something - your gut, destiny, life, karma, whatever. This approach has never let me down, and it has made all the difference in my life.” ―Steve Jobs</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My First Blog</title>
      <link>http://example.org/post/my-first-blog/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 00:54:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/my-first-blog/</guid>
      <description>Hope you love this! </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>